威院屯院急症等8小時

威院屯院急症等8小時

13,735

適中字型
較大字型

■荃灣有私家診所昨擠滿候診市民，部份人更需在門外等候。許頌明攝
■荃灣有私家診所昨擠滿候診市民，部份人更需在門外等候。許頌明攝
【本報訊】不少市民趁昨日長假期最後一天求醫，各區不少有開業的私家診所擠滿候診市民，公立醫院急症室同樣人頭湧湧，威爾斯親王醫院輪候時間更一度長達8小時，有不願上鏡的女病人怒斥，等候近5小時才獲診治，之後再花多3小時，仍未能取回醫生報告，「等到好攰」。

荃灣私家診所排長龍
根據醫管局數字，公立醫院急症室於復活節假期首3天平均錄得近6,000人次求診、800人經急症室轉送內科病房，內科病床佔用率超過100%。而昨日公立醫院更為逼爆，威院及屯門醫院急症室昨早輪候時間都超過8小時；情況至下午才有改善。
記者昨下午所見，威院急症室約有50人排隊候診，有人已輪候超過3小時。有不願上鏡的女病人表示，早上感到頭暈、胸口作悶等不適症狀，昨早6時許到急症室候診，直至11時許才獲醫生診治。她說接受了檢查及驗血後，直至下午近3時仍然未能取得報告，「好慢，等到好攰」。另一名不願上鏡的男病人則稱，同樣等了6小時才獲診治，「呢間醫院成日都係咁，（昨日）唔算慢㗎喇，再差啲都試過！」
長假期的私家診所服務同樣供不應求，以荃灣路德圍一帶為例，記者昨早所見，大部份應診的診所都擠滿候診市民，部份人更需在門外排隊。家住深井的吳先生昨帶同2歲半女兒求醫，他稱女兒難以安眠及嘔吐，故「急急腳帶佢嚟睇」。他稱，以往向私家醫生或私院求診平均輪候約1小時，相對公立醫院而言時間可以接受，亦不會考慮公院服務。
24歲的黃小姐亦指，從沒到過公立醫院急症室，亦不相信急症室加價能解決輪候問題，「因為人手唔夠係無法子用加價去彌補」。
■記者于健民

上一則
旅行團人數增10% 東歐成新寵

下一則
快運四延誤 百客滯大阪